彭博：金融大鱷已瞄準港元

對資本逃離香港的擔憂在香港金融市場的任何地方都可見，但目前該貨幣仍然堅挺。

投機者押注衍生品大幅貶值，使看跌指標接近一年中的最高水平。上週五，港元期權的交易量飆升至37億美元，其中有三分之一的交易押注與該釘住匯率的貨幣將觸及或跌破其交易區間的弱勢端。

在掉期市場上，人們也確信，動盪會變得更糟，在那裡，本地和美國利率之間的價差達到了1990年代末的水平。一年期遠點收於1999年以來的最高水平，表明對沖貨幣貶值的需求激增，目前仍接近其兌美元交易區間的強值。

突然的空頭正在打擊香港高昂的借貸成本，自11月以來，長期的港元套利交易一直保持盈利。目前，金融體系中的流動性仍然相對緊張，使該市的銀行同業拆借利率與美國相比保持較寬。6月，一些中國最大公司在香港出售股票的計劃應通過增加對現金的需求來使其更為明顯。

在北京上周作出震驚的決定以實施一項法律以製止該城市的異議之後，香港是美中緊張關係升級的中心。這激起了港元六週來最大的跌幅，以及自2008年以來最糟糕的股票狂跌。特朗普政府正在考慮採取的應對措施，包括撤銷香港的特殊貿易地位，這有可能損害香港作為全球金融中心的地位。

關鍵問題是港元相對於美元的收益率優勢如何支撐該貨幣。

瑞穗銀行有限公司（Mizuho Bank Ltd）的亞洲首席貨幣策略師張堅說：“一些資金湧入該市新上市，可能會抵消本季度的部分資金流出。但是，主要風險是美國將如何應對香港的特殊地位。 ”

由於中國確認將有效繞過香港立法機關執行有爭議的國家安全法，批評人士說，這將削弱言論，集會和新聞自由，港幣最近的強勢在上週被推翻。自四月以來，該貨幣一直在窄幅區間的強勢附近交易，這很大程度上要歸功於一種受歡迎的交易，對沖基金以高收益的美元賣出了美元。

只要該策略仍然有利可圖且受歡迎，貨幣的疲軟就會受到限制。網易（NetEase Inc.）和京東（ Inc.）6月份的股票銷售將消除流動性，因為交易員將資金用於購買股票，從而推高了香港的借貸成本。一個月的希伯爾和美國等值貨幣之間的溢價接近自1999年以來的最高水平，這意味著如果交易者以美元兌美元的價格賣出該市的貨幣，仍然會蒙受損失。

6月也將是當地銀行cash積現金以完成季度末監管檢查的一個月，這帶動了對港元的需求。上市的中國公司將在夏季購買該城市的貨幣以支付股息，這也將推高利率。港元從周二的強勢尾盤交易了20個點，低於上週的78個點。

這種微妙的平衡將部分取決於美國對中國行動的反應。

OCBC永亨銀行有限公司（WBC）的經濟學家李嘉玲（Carie Li）表示：“投資者一直非常擔心資本外流。我們還沒有看到任何跡象，除非美國獲得批准，否則我認為香港不會出現大規模的資金外流。對法律做出極端反應。恐慌可能會持續一到兩週。”

—在馬克·克蘭菲爾德（Mark Cranfield）的協助下

香港一半黃絲準備好拍住美國政府同大鱷一齊上

眾籌比大鱷打港元
利申: 已換哂美金

射咗..

到時一定會話有人惡意沽港紙
唔比兌換貨幣

索羅斯退咗休未

又送錢俾金管局

符合香港人利益

索羅斯！報仇！

Count me

波仔有無料可以打贏呢

lm

到時樓價咪幾千億一間

驚你咩，大不了同人仔掛囉

叫返煲tie 出山

只可以食花生,已經冇乜港紙剩

叫任志剛
條友咁愛國

螺絲都去左游水啦

曾生啦

睇黎佢地唔知中共準備拉所有做空股市既人

香港人個個做吳三桂，擁抱美金，開城門俾索羅斯攻入香港

預左啦 但係波叔頂唔頂得住架
次次見佢出黎都好似想喊咁

你叫波仔搞劏房佢就識姐

退休，不了

23 曾

今次希望中國出多d 力水去撐

佢自己退休唔搞呢d野，不過佢仲有好多徒子徒孫應該想上位

7.75 買美金無得輸，點解唔做?

老老實實 雖然政府係垃圾同扯線公仔
但計金融能力 同埋決策
香港真係數一數二 金管局果班人好撚勁
陳茂波呢啲垃圾財政司就數鳩數
但金管局果班真係打開金融啲
遠至97 金融風暴
成班大鱷一定想打冧港股市
比任志剛果班出手 用儲備有貨即掃 殺到班大鱷死撚晒 之後每年都有唔同措施 加上早排已經針對示威 已經又草定筆錢
就咁講食老本 香港用晒筆錢 同你打金融戰
都一樣有排頂
所以班大鱷真係唔駛咁天真
但如果美國出手干預 制裁力度再大啲
咁就可以加速啲儲備收皮
到時真係開香檳慶祝

大學畢業生起薪$5千萬個月

佢地未計美國可以停中銀美元結算系統

美國咁玩中共要counter就會充公香港外匯儲備

到時有幾多錢都無用

好似係金管局頂? 關波叔咩事?

大鱷一號召香港人一呼百應

星期一去銀行轉美金了

6uo 同隻非流通貨幣掛鉤

儲備上繳人民銀行打貿易戰會唔會話你知！

瞄撚準未？

今次有香港人引清兵入關

一半？你都傻
我要攬炒，攬炒不是口號
唔支持大鱷打殘香港都唔好叫自己黃絲

好主意

HKMA係向波叔負責
所以都關佢事
簡單D講MK阿頭老細就係波叔

連登仔Fg 到時就唔再係50k

90歲老人痴呆啦

咪on9 啦 偷緊咪又係面果浸
講緊外滙儲備仲有4300幾億美金
已經係國家級實力
簡單既大鱷點會贏到呀

叫麵仔幫手

點解呢篇嘢咁唔通順？

瞄撚準未

你肯定係真美金 or equivalent?

所以我咪話除非美國肯再加大力度
但暫時邊會去到咁盡
佢咁做 美國果邊都會仆街一陣
暫時根據侵琴晚既制裁
班大鱷根本連金管局一條毛都掂唔到
送錢比金管局回血就有

HKMA 邊度勁睇過

索羅斯一聲 assemble
香港人一定做沖沖子
陪佢沖

我唔撚信有華爾街賤種敢沽

97個次只有大鱷已經玩死半個東亞國家既貨幣，今次美國係真心要摧毀共產黨，聯署局分分鐘無限科水backup大鱷沽空港元

快啲轉美金先

[反國安法]"反詩"兩首

中國又贏

人民銀行發行人民幣票據
即係借美金，還人民幣！

實際仲有幾多美金無人知，加埋國企，地方債債券嚟香港借美金，還人民幣。。真係唔敢想像

Count me in as well
以前就成日話打大鱷
點估到今日有機會同大鱷同一條船搵大錢

兒登仔
連金管局個底幾厚都唔知
同有幾多外匯儲備又唔知
如果侵唔加大力度
直接出手打香港
班大鱷想收港市收 真係得啖錢
至少琴日侵果啲制裁 未至於會令香港成個經濟幾日就會收皮好冇食老本都有排頂

上金管局睇囉問

明晒

佢唔幫手沽港紙都偷笑

係喇，係搞你會預早話你知嘅

香港有最後武器，媽咪麵

this way

影響國家安全

有冇野可以sir this way

source?

唔俾錢 係咪犯咗國安法

錯，係做空股市賺錢嘅人

你可以做空，但你只可以輸錢

送錢俾金管喎

香港人打埋一份

今次同大鱷一齊打
終於可以當家做主了

當年韓國賣金救國 今年香港沽錢救港
一人一萬當娛樂

當年無美國政府幫手
this time is different

篇文只係話公司對沖風險，根本無提大鱷，fake title

劏房佢就叻

反正我換曬美金

當年上下一心打ZOROS
而家ZOROS返黎 幾多人會第一個幫手沽港元?

傻閪

其實個原理係點 我點幫大鱷手

索羅斯(退休)

有錢既黃絲可以一齊沽空中共大發財

有Kyle bass
佢燈左好多年

五日前...

搞死港紙應該可以青史留名

波叔識撚金融咩 劏房就叻啫

今次無煲呔

呢個家底厚的前題係美國未封中銀SWIFT

中共會玩cheat美國都識，因為美金交易規矩係佢定，裁判都係佢

急不及待想玩玩了

笑到hihi

封中銀SWIFT同HKMA美元儲備守港元有乜關係呀？

一睇就知你冇讀過書
全世界hedge fund AUM 總共3萬億美金，仲未計mutual fund都會怕左個巿而沽港元. Shorting collateral 仲要好低。
簡單啲講，其中一個sector 嘅資金已經夠打
有心打，打埋中國落嚟都得，區區香港算什魔。99年索羅斯拎少少錢都差啲打低港元。打低英鎊果陣都係用好少錢。
當然，港府可以提高interest rate, 不過在港資產就會暴跌。
唔明唔好問點解，自己讀多啲書

經濟上一定收皮架喇
你係講緊佢身體頂唔頂到？

中銀係三間港幤發鈔銀行來wor

HKMA d美金掟入去中銀 = 入黑洞

到時得返HSBC同渣打d港幤係有美金backup

封中銀定中銀（香港）？

全世界
全世界等於大鱷？
全世界打美國 美國都頂唔順啦on9
好撚威喎
一定就知你係ibanker
幾億身家 股壇狙擊手
無聊上黎連登教導世人啦

掛你老母西，直接用人仔啦

中銀(香港)

點解會有咁奇怪既推測？

有無得搭油菜去沽

唔係奇怪，係攬炒

Push.

甴大大：
用國安法捉撚晒班炒家
喺國外就用洗頭艇

原來係一個期望而唔係推測黎

佢應該唔知有沽空呢樣野
借貨沽空港紙換美金會令聯繫匯率觸發弱方兌換保證，金管局要用美金買入港紙維持聯繫匯率，只要大鱷繼續不斷沽空港紙、金管局就要不斷去接貨，接唔住就會令聯繫匯率崩潰，當然可以提高隔夜拆息黎阻止大鱷借貨沽空既，當年任一招都係咁黎，不過就...
股市、樓市泡沫都同當年97差唔多，差在會唔會有大鱷玩多次就唔知

有見地，攬炒

政治上嘅沙盤推演，呢個時候你再用平時套經濟學會唔work,因為呢個係戰爭時期

Murphy's Law 話俾我地知呢件事的確係有可能發生，幾時都prepare for the worst

美國第一步就封香港貿易即係仲有大把牌係手

你都幾On9 喎，你知唔知全世界hedge fund 集中係邊到？
我講全世界係講緊要打一定打到，因為有錢可賺點會唔賺
你知唔知最大十間hedge fund 嘅AUM 已經超過左香港外滙，仲可以用leverage 去short
Sorry,打美元一定唔會贏，因為美元係全球通用，就算點short 都唔會跌

仲有，你嘅眼光狹窄到以為ibank 就好勁？ibank 只係幫我地呢班人提供服務咋，傻仔

興奮

曾蔭權出山。

咪嘈啦！連登仔可以用念力調動全世界所有對沖基金去狙擊港元。

全世界hedge fund未計private investor，你認真啲識計全世界有幾大先算喇，五毛。

上面隻波台狗以為金融好似睇波咁簡單

我期待hyperinflation既來臨

我都唔明 HKMA 勁響邊

話明大鱷 我驚眾籌完個金額都唔夠人地一個trade既零頭

全球十大對沖基金都受控於連登仔，一齊狙擊港元

同人玩劏房比賽應該冇問題

叫曾生出嚟暫代行正長官頂住先，冇事嘅

快

我放100 億係你面前，你烏低身執就有，你執唔執呀？
呢個係巿場推動架
全球hedge fund 有錢唔執呀？ 咁唔怪之得你窮啦，咁有骨氣
我好佩服你為人呀

連登仔眾籌 再出發李生帶頭+香港富豪一齊推港股 連登仔蠃定班富豪蠃

條友教席都搵唔到嘅五毛教畜
識西金融咩

我都話上得多連登，套戥都變得簡單。
訓係度就有100億，有連登冇窮人。

咁樣違反自由市場，香港即時死亡都似。

信政府，唔驚

講到上次有幫手咁

咁又唔好人身攻擊，一單還一單
佢搵唔到教席可能係冇人賞識佢

不過呢單野就睇得出佢係弱智咁啫

五花馬 千金裘
呼兒將出換美金

索羅斯做得太早

打撚爆佢 打撚爆佢

索羅斯：上次輸幾多 我要係呢次贏返十倍

巴廢老會唔會玩埋一份？

如果隻金融大鱷就係fed 咁就有得諗

想幫都幫唔到。沽左大半。

唔通眼白白睇住港紙沽
政府有咩做唔出

前排先停市玩到佢地死晒，係莊家主場買莊輸

真係有賭未為輸

吸晒血先

快手，唔該

真心，曾生97年好出色。

咁咪會冧得仲勁

唔係好記得佢有咩其他政績
淨係打大鱷已經夠講幾十年

咁令人興奮嘅消息 多數唔會實現

支共北水會唔會撐到港紙

無可能唔瞄啦!~
不過今次香港人都唔會救香港架, 一齊蝕啦藍屍奶共陷家產, 我蝕一串魚蛋陪佢地蝕一間舖~

錯啦 香港人係反清復明

唔洗開門，ifc有office金管局同一棟

到時保港元定保資產
除左愛國邊個有錢唔搵

真，HKMA同其他central banker 差9條街啦

屌你啦 開香檳
港共未死 平民死先

香港人幫你打氣啦

講出聲係流料

姐係主觀願望

嗰句啦 除非閣下好有錢 轉晒做美金即刻走
如果得份濕鳩工係出港元 等死

佢唔阻住金管局個班人已經要多撚謝佢

當年仲有許仕仁、曾蔭權，而家只得陳茂波、任志剛
仲要支那踢走曾俊華

打爆個莊

中共剩係中意廢人 太勁唔like

03沙士出手好快開asso降失業率, 拉迪士尼打造旅遊業

入面得曾生猛料

唔係有條法律係講關於惡意沽港元咩

星期一開市又人踩人

真係打既會比你知

等呢日好耐

以而家政府班垃圾
一下就打殘香港啦

心懷善意得唔得?

講真我睇唔到林奠政府邊個有財技能力可以同到出面打

留咗萬零蚊hkd生活費用

啲人話香港嘅外匯儲備多過流通港紙嘅幾倍
好似好難沽爆港紙

反正佢地日夜宣傳 今次由佢真正亮劍

香港人：soros, welcome to hong kong

國家隊賣埋個腎嚟隊啦屌你老母

咪傻啦，全世界打美國...即係同部印鈔機私片
鬥沽得快定印得快？
美金只要狂瘋QE，就真正冚球鏟...
仲有唔好忘記石油同黃金都係用美元結算，等於有三個分身隨時可以移形換影

搞得死港紙 個朵一定超越索羅斯

真打就會freeze左港共、支共us bond
削你一大筆儲備先出手

換晒USD射晒去邊？

新口號

一齊發大達

麵神

屋企人有離岸

Nothing to lose

香港有麵神請大家唔好質疑神

齊上齊落

貪乜撚嘢
清官清到咁撚樣你都話佢貪？

咁呢個
你都明
唔到你去講

打爆港紙

諗法一致

入黎贏

你覺得呢

你自己失憶 唔記得最尾個幾年做過咩 佢能力冇人會懷疑 但佢都係一個仆街

有料既做唔到香港高官架

你能10秒內說出金管局總裁的名字嗎？

唔好忘記香港既銀行槓杆比率係全世界最高

Domestic credit to private sector (% of GDP) in Hong Kong was reported at 219 % in 2018, according to the World Bank collection of development indicators, compiled from officially recognized sources.

Private credit by deposit money banks and other financial institutions to GDP
214 %

而香港銀行既loan exposure有一半都係大陸，如果仆街既話，香港既銀行真係可以跌一半

我仲以為係陳德霖

支持金管局效法1997年方法，用大量外匯接貨

你都on9，緊係用外儲啦

push

再拍一套國際版大時代都得, sir this way ~

秒殺

唔明 其實要沽空港幣 姐係要事先掃港元？ 到時幾個大鱷先一口氣狂沽 逼金管局狂買？

2倍 所以睇落真係難 但希望香港啲外匯仲係度

唔識真係比佢嚇親
不嬲HKMA都係大家恥笑對象
竟然重有咁多正皮
連登真係好易比人帶風向

當年金管局後知後覺
打爆港元只不過係佯動
目的只係沽期指

到時全民借港紙一齊沽

有個白痴問題想問
假設美國設限制搞到港共維持唔到港元-美元聯繫匯率
港幣係唔係一定係貶值結果?
借左港元個D債、卡數係唔係到時等於還少左(如果一早變晒外幣)

強積金夠升多一萬點，等梗order咋
到到只比買中國香港股

而家換晒美元，等到港元貶值

港紙幾百萬既樓咪好快供完？

佢將所有港紙同時賣出去都整唔冧個外匯儲備
如果佢入面真係有4倍美金backup嘅話

夾到個過夜港息上到300% 班友仔就仆得街

中共都係用超限戰思維打美國
所以美國用返同樣既思維對付中共

香港對中共嘅抗爭都係超限戰

但係波叔弱智架喎

仆街，揚得出黎口即係唔會發生啦

我印象中佢只係坐下順風機，友情價租樓，現兜兜咁計既話一蚊都冇收過，仲聽講打呢個官司打到賣樓...

香港個前途囉，98年果波淨用息咪輸期指

隨時呢半年又係到計住數起沽倉你都唔知

Bookkeeper 唔同Wall street 佬
兩類產品
除非佢背後有孔明

當年捉人咁開心 ！
𠵱家問人點算好？
人哋一定話fuck off

沽空係本身冇貨，要問人借貨，借完要還(視乎佢地自己deal幾時還)

唔一定貶值，貶值好多先會令你覺得還少左

貶值唔會一夜間大跌90%，起碼都有一段時間，個段時間會call 爆你loan換美金走人，銀行輸少當贏

但總之就係要有一堆港元係身 再等日機一口氣狂放 ?
咁港元最近仲係7.78 因為有人大量買緊?

但如果賣樓賣股票再走人呢
股市三十幾萬億走10%都三萬幾億，HKMA買得起哂港元，但買唔買得起樓市同股市

敵人的敵人是朋友

外匯儲備有部份係FDI來
如果外資走，呢一部份都會走
仲有外匯儲備係要用來買糧食 同維持其他野

其實可能夾爆一間中資銀行或者本地銀行可能仲快

可以咁講既，因為沽空仲細分幾種，另外係7.75(強方兌換保證線)，資金流入，市場對港紙需求非常大

咪on9啦, 外滙儲備係全部港紙7倍,你冇港紙點沽空?

未咁快，等老美走資走得七七八八先

折息上，樓按息升，又多人跳樓
基金佬沽期指，再沽人仔 賺兩邊

你知道得太多

而家都癌症末期

同美國政府分好工 大鱷借錢換外幣 美國政府就打沉港幣

咪on9啦曾蔭權俾人玩到死死下佢有錢應該都攞去打中共

係就快

連登又有班傻仔以為會睇穿大鱷既部署
畀你地睇得穿 你就係佢地一分子啦 傻鳩

快點追擊

仲有時間跟隊走資

再唔走 就到時仆街 唔好話無提你

我果皮幾野卡數有冇可能用幾百美金就還到

樓唔同錢喇，要有人接貨先得架

外匯儲備係 M1嘅6倍，但係只有 M2 同 M3 嘅 46%

依家港元存款都有6.9 萬億，如果繼續落去你睇吓掂

Thanks for correction

再唔係借錢換美金

佢仲有走炒賺一蚊嘅膽色

金管局：本港上月底外匯儲備資產升至4412億美元
2020-05-07 HKT 15:27

金管局公布，本港上月底的官方外匯儲備資產為4412億美元，較3月底增加36億美元。

連同未交收外匯合約在內，本港上月底的外匯儲備資產為4407億美元，較3月底增加31億美元。

為數4412億美元的外匯儲備資產總額，相當於香港流通貨幣的6倍多，或港元貨幣供應M3約46%。

外匯儲備有部份係FDI來

金管局會唔會頂唔順

仲有如果有人按埋層樓出去移民的話？

準備定掛冥通啦

好喎

根本好耐之前任志剛都放風港紙掛人仔，而家咁既局勢，分分鐘唔駛一年就會成事，人仔貶多小小同港紙一樣咪掛囉，香港人有得反對咩，到時美金唔需要back up就可以全部送中

佢都係任一招

97金融風暴比共匪吹到共匪出手打大鱷救左香港咁
呢次我睇下你點救

有用又愛國 依家仲活躍緊等 得2個 一個任志剛，一個劉遵義

大部份都係對沖姐 係要驚 而家拆息點都上

為數4412億美元外匯儲備資產總額，相當港元貨幣供應M3約46

1. 固定資產e.g. 樓 可以放or按，換成流動資金外流
2. 股票可以退出成流動資金外流
3. 大量熱錢/借日元美元玩套息，當聞到匯率波動肯定第一個走，絕坐快過在坐各位
4. 政局不穩，外匯儲備一脆弱就有位被大鱷入
5. 提款限制、外匯進出管制、抽高息口等，只會令市場更恐慌，資金會想辦法走更快，最終令外匯儲備用量，放棄維持聯繫匯率 > 匯率急跌 > 洗牌

過去金融危機都係咁上下

97係SOROS自己玩死自己
同香港無關
果時SOROS買重美股
佢無諗到香港會搞死美股
最後輸到投降

Kyle Bass: Am I a joke to you?

係呀 泰國以前都係要硬食

明白 姐係有人大量買入港元

個個去銀行拎cash
大擠提

有輸過咩

你真係唔識嫁喎

巴打心水清
除左M1外，只要樓同股各有5%沽貨，個4千幾億肯定頂唔住
股市總市值33萬8千億，樓市就起碼20萬億

我走會賣埋啲資產囉
唔通拎張八達通就飛咩？

我有港紙就唔叫沽空啦
唔係你以為我會買左啲港元再借俾你賣叫沽空？
係借就問有貨係手既人借啦

啲人全部走得哂就冇人接貨
走唔到既依家接平貨得幾年變香港巿都會有大劣人落黎
到時又會升返
總會有班人係會覺得香港仲會變返以前既香港

層樓按出去槓桿，再資金外流，如果有移民潮，以香港資產價格，要打爆外匯儲備其實唔難

Wfc.
渣晒美金

資金外流會令資產格價下跌 & 衝擊貨幣貶值，但當貶值到一定程度，流金又會再次流入
所以資產價格會調整，但唔會到唔值錢囉，發少陣夢

戅撚鳩，友情假租樓送裝修，
坐到CE位坐下頭等好撚貪？
就係班仆街報紙佬
送咗個貪曾頭函比佢
就比你班仆街講到以架
梁振英貪撚咗半億啊，
加埋台底唔撚知幾多

港英餘孽嘛，
比共產黨搞
然後仲要扣撚埋貪曾呢個朵
佢算係四任裡面相對無咁差嗰個
都比人鬧成咁
你可以話佢廢
但至少貪呢個字絕對輪唔到佢頭

換美金喇喂

意思係跌到得返家價值嘅30% or below

4千億美金對賭
要幾隻索羅斯打